{"0": [{"tokens": ["Negroponte", "nimmt", "wie", "gewöhnlich", "diese", "Sorgen", "zum", "Anlass", ",", "um", "provokante", "Äußerungen", "zu", "tätigen", "und", "sagt", "zum", "STANDARD", ":", "Die", "Menschen", ",", "die", "fürchten", ",", "dass", "die", "Vororte", "durch", "autonomes", "Fahren", "größer", "werden", ",", "denken", "nicht", "weit", "genug", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["negroponte", "", [[0]]], "t": ["standard", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Negroponte", "nimmt", "wie", "gewöhnlich", "diese", "Sorgen", "zum", "Anlass", ",", "um", "provokante", "Äußerungen", "zu", "tätigen", "und", "sagt", "zum", "STANDARD", ":", "Die", "Menschen", ",", "die", "fürchten", ",", "dass", "die", "Vororte", "durch", "autonomes", "Fahren", "größer", "werden", ",", "denken", "nicht", "weit", "genug", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["standard", "", [[17]]], "t": ["negroponte", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Zudem", "lieferte", "RUAG", "Space", "Österreich", "das", "Hochfrequenz", "-", "Testsystem", "des", "Höhenmessradars", "und", "Siemens", "Österreich", "Softwaretestgeräte", "."], "ner": ["O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["ruag space österreich", "", [[2, 3, 4]]], "t": ["siemens österreich", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["Zudem", "lieferte", "RUAG", "Space", "Österreich", "das", "Hochfrequenz", "-", "Testsystem", "des", "Höhenmessradars", "und", "Siemens", "Österreich", "Softwaretestgeräte", "."], "ner": ["O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["siemens österreich", "", [[12, 13]]], "t": ["ruag space österreich", "", [[2, 3, 4]]]}, {"tokens": ["Die", "Initiative", "dafür", "war", "von", "der", "Uni", "Wien", "und", "renommierten", "Forschern", "wie", "Nobelpreisträger", "Eric", "Kandel", "ausgegangen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["uni wien", "", [[6, 7]]], "t": ["eric kandel", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Die", "Initiative", "dafür", "war", "von", "der", "Uni", "Wien", "und", "renommierten", "Forschern", "wie", "Nobelpreisträger", "Eric", "Kandel", "ausgegangen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["eric kandel", "", [[13, 14]]], "t": ["uni wien", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["gilgamesch", "", [[4]]], "t": ["enkidu", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["enkidu", "", [[6]]], "t": ["gilgamesch", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["gilgamesch", "", [[4]]], "t": ["humbaba", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["humbaba", "", [[10]]], "t": ["gilgamesch", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["enkidu", "", [[6]]], "t": ["humbaba", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Im", "fünften", "Kapitel", "wollen", "Gilgamesch", "und", "Enkidu", "im", "Reich", "von", "Humbaba", ",", "dem", "Hüter", "des", "Zedernwalds", ",", "Bäume", "fällen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["humbaba", "", [[10]]], "t": ["enkidu", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Dieses", "hatte", "für", "einige", "Zeit", "als", "Regierungssitz", "des", "römischen", "Kaiser", "Konstantin", "I.", "(", "Regierungszeit", "306", "–", "337", ")", "fungiert", ",", "eher", "er", "es", "zugunsten", "des", "nach", "ihm", "benannten", "Konstantinopel", "verließ", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["konstantin i.", "", [[10, 11]]], "t": ["konstantinopel", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Dieses", "hatte", "für", "einige", "Zeit", "als", "Regierungssitz", "des", "römischen", "Kaiser", "Konstantin", "I.", "(", "Regierungszeit", "306", "–", "337", ")", "fungiert", ",", "eher", "er", "es", "zugunsten", "des", "nach", "ihm", "benannten", "Konstantinopel", "verließ", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["konstantinopel", "", [[28]]], "t": ["konstantin i.", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutschland", "", [[8]]], "t": ["karl may", "", [[19, 20]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["karl may", "", [[19, 20]]], "t": ["deutschland", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutschland", "", [[8]]], "t": ["winnetou", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["winnetou", "", [[22]]], "t": ["deutschland", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["karl may", "", [[19, 20]]], "t": ["winnetou", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Die", "Vorstellung", "der", "amerikanischen", "Ureinwohner", "stützt", "sich", "in", "Deutschland", "zu", "einem", "guten", "Teil", "auf", "das", "neoromantische", "Bild", ",", "das", "Karl", "May", "mit", "Winnetou", "als", "Identifikationsfigur", "vermittelt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["winnetou", "", [[22]]], "t": ["karl may", "", [[19, 20]]]}, {"tokens": ["Die", "führenden", "Archäologen", "Nahshon", "Szanton", "und", "Joe", "Uziel", "sind", "sich", "allerdings", "nicht", "sicher", ",", "wozu", "der", "Steinbau", "damals", "diente", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["nahshon szanton", "", [[3, 4]]], "t": ["joe uziel", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Die", "führenden", "Archäologen", "Nahshon", "Szanton", "und", "Joe", "Uziel", "sind", "sich", "allerdings", "nicht", "sicher", ",", "wozu", "der", "Steinbau", "damals", "diente", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["joe uziel", "", [[6, 7]]], "t": ["nahshon szanton", "", [[3, 4]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]], "t": ["indien", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["indien", "", [[17]]], "t": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]], "t": ["himalaya", "", [[20]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["himalaya", "", [[20]]], "t": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]], "t": ["china", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["china", "", [[22]]], "t": ["abu dhabi", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["indien", "", [[17]]], "t": ["himalaya", "", [[20]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["himalaya", "", [[20]]], "t": ["indien", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["indien", "", [[17]]], "t": ["china", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["china", "", [[22]]], "t": ["indien", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["himalaya", "", [[20]]], "t": ["china", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Solar", "Impulse", "2", "war", "im", "März", "2015", "im", "Golfemirat", "Abu", "Dhabi", "zu", "seiner", "Erdumrundung", "gestartet", "und", "über", "Indien", ",", "den", "Himalaya", "und", "China", "geflogen", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["china", "", [[22]]], "t": ["himalaya", "", [[20]]]}, {"tokens": ["Wie", "das", "Max", "-", "Planck", "-", "Institut", "für", "Sonnensystemforschung", "(", "MPS", ")", "mitteilte", ",", "zeigt", "sich", "auf", "dem", "Bild", "der", "deutschen", "Kamera", "an", "Bord", "von", "Dawn", "deutlicher", "als", "zuvor", ",", "dass", "sich", "der", "Fleck", "aus", "mehreren", "Flecken", "verschiedener", "Größe", "zusammensetzt", "."], "ner": ["O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["max-planck-institut für sonnensystemforschung", "", [[2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]]], "t": ["mps", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Wie", "das", "Max", "-", "Planck", "-", "Institut", "für", "Sonnensystemforschung", "(", "MPS", ")", "mitteilte", ",", "zeigt", "sich", "auf", "dem", "Bild", "der", "deutschen", "Kamera", "an", "Bord", "von", "Dawn", "deutlicher", "als", "zuvor", ",", "dass", "sich", "der", "Fleck", "aus", "mehreren", "Flecken", "verschiedener", "Größe", "zusammensetzt", "."], "ner": ["O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["mps", "", [[10]]], "t": ["max-planck-institut für sonnensystemforschung", "", [[2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]]]}, {"tokens": ["Nach", "Plan", "sollte", "er", "den", "Pazifik", "in", "sechs", "Tagen", "überqueren", "und", "nach", "rund", "8.500", "Kilometern", "in", "Hawaii", "ankommen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["pazifik", "", [[5]]], "t": ["hawaii", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Nach", "Plan", "sollte", "er", "den", "Pazifik", "in", "sechs", "Tagen", "überqueren", "und", "nach", "rund", "8.500", "Kilometern", "in", "Hawaii", "ankommen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["hawaii", "", [[16]]], "t": ["pazifik", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Genom", "Austria", "hat", "die", "Sequenzierung", "des", "Erbguts", "und", "dessen", "Analyse", "der", "ersten", "zehn", "freiwilligen", "Teilnehmer", "in", "Österreich", "abgeschlossen", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["genom austria", "", [[0, 1]]], "t": ["österreich", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Genom", "Austria", "hat", "die", "Sequenzierung", "des", "Erbguts", "und", "dessen", "Analyse", "der", "ersten", "zehn", "freiwilligen", "Teilnehmer", "in", "Österreich", "abgeschlossen", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["österreich", "", [[16]]], "t": ["genom austria", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Die", "Gesetzestexte", "zeigen", "deutlich", ",", "dass", "die", "österreichische", "Regierung", "bereits", "seit", "der", "Zeit", "von", "Maria", "Theresia", "eine", "Sprachenpolitik", "verfolgt", ",", "die", "darauf", "gerichtet", "war", ",", "das", "Deutsche", "als", "Universalsprache", "der", "Monarchie", "zu", "etablieren", ",", "sagt", "Ptashnyk", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["maria theresia", "", [[14, 15]]], "t": ["ptashnyk", "", [[35]]]}, {"tokens": ["Die", "Gesetzestexte", "zeigen", "deutlich", ",", "dass", "die", "österreichische", "Regierung", "bereits", "seit", "der", "Zeit", "von", "Maria", "Theresia", "eine", "Sprachenpolitik", "verfolgt", ",", "die", "darauf", "gerichtet", "war", ",", "das", "Deutsche", "als", "Universalsprache", "der", "Monarchie", "zu", "etablieren", ",", "sagt", "Ptashnyk", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["ptashnyk", "", [[35]]], "t": ["maria theresia", "", [[14, 15]]]}, {"tokens": ["Deswegen", "ordnete", "Kulturminister", "Weschdi", "Raschidow", "die", "Einstellung", "aller", "Arbeiten", "an", "der", "großen", "Fundstätte", "im", "Zentrum", "von", "Sofia", "an", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["weschdi raschidow", "", [[3, 4]]], "t": ["sofia", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Deswegen", "ordnete", "Kulturminister", "Weschdi", "Raschidow", "die", "Einstellung", "aller", "Arbeiten", "an", "der", "großen", "Fundstätte", "im", "Zentrum", "von", "Sofia", "an", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["sofia", "", [[16]]], "t": ["weschdi raschidow", "", [[3, 4]]]}, {"tokens": ["Veith", "habe", "Österreich", "zu", "einem", "Hotspot", "im", "Bereich", "Logik", "und", "Verifikation", "gemacht", ",", "heißt", "es", "in", "dem", "Nachruf", "."], "ner": ["S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["veith", "", [[0]]], "t": ["österreich", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Veith", "habe", "Österreich", "zu", "einem", "Hotspot", "im", "Bereich", "Logik", "und", "Verifikation", "gemacht", ",", "heißt", "es", "in", "dem", "Nachruf", "."], "ner": ["S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["österreich", "", [[2]]], "t": ["veith", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Auch", "auf", "Wangerooge", "im", "niedersächsischen", "Wattenmeer", "und", "vor", "der", "deutschen", "Hochsee", "-", "Insel", "Helgoland", "sind", "in", "den", "vergangenen", "Tagen", "tote", "Pottwale", "gefunden", "worden", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["wangerooge", "", [[2]]], "t": ["helgoland", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Auch", "auf", "Wangerooge", "im", "niedersächsischen", "Wattenmeer", "und", "vor", "der", "deutschen", "Hochsee", "-", "Insel", "Helgoland", "sind", "in", "den", "vergangenen", "Tagen", "tote", "Pottwale", "gefunden", "worden", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["helgoland", "", [[13]]], "t": ["wangerooge", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Der", "Ingenieur", "Sébastien", "Evrard", ",", "Leiter", "des", "Aufräumprojekts", ",", "erklärte", "gegenüber", "dem", "Magazin", "Vice", ",", "dass", "man", "die", "jährlichen", "Wartungspausen", "im", "Winter", "dafür", "nutzen", "wolle", ",", "die", "bis", "zu", "50", "Meter", "langen", "Kabel", "aufzuspüren", "und", "zu", "entfernen", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["sébastien evrard", "", [[2, 3]]], "t": ["vice", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Der", "Ingenieur", "Sébastien", "Evrard", ",", "Leiter", "des", "Aufräumprojekts", ",", "erklärte", "gegenüber", "dem", "Magazin", "Vice", ",", "dass", "man", "die", "jährlichen", "Wartungspausen", "im", "Winter", "dafür", "nutzen", "wolle", ",", "die", "bis", "zu", "50", "Meter", "langen", "Kabel", "aufzuspüren", "und", "zu", "entfernen", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["vice", "", [[13]]], "t": ["sébastien evrard", "", [[2, 3]]]}, {"tokens": ["Europa", "sei", "noch", "lange", "nicht", "da", ",", "wo", "es", "im", "Bereich", "Wissenschaft", "und", "Forschung", "sein", "solle", ",", "erklärte", "der", "Kommissar", "in", "Davos", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["europa", "", [[0]]], "t": ["davos", "", [[21]]]}, {"tokens": ["Europa", "sei", "noch", "lange", "nicht", "da", ",", "wo", "es", "im", "Bereich", "Wissenschaft", "und", "Forschung", "sein", "solle", ",", "erklärte", "der", "Kommissar", "in", "Davos", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["davos", "", [[21]]], "t": ["europa", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Nach", "dem", "Nonstop", "-", "Flug", "mit", "Piccard", "am", "Steuer", "soll", "Solar", "Impulse", "2", "am", "Wochenende", "im", "nordkalifornischen", "Mountain", "View", "landen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "S-MISC", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["piccard", "", [[6]]], "t": ["mountain view", "", [[17, 18]]]}, {"tokens": ["Nach", "dem", "Nonstop", "-", "Flug", "mit", "Piccard", "am", "Steuer", "soll", "Solar", "Impulse", "2", "am", "Wochenende", "im", "nordkalifornischen", "Mountain", "View", "landen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "S-MISC", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["mountain view", "", [[17, 18]]], "t": ["piccard", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Die", "Rakete", "brachte", "am", "Freitag", "erfolgreich", "einen", "unbemannten", "Raumtransporter", "auf", "den", "Weg", "zur", "Internationalen", "Raumstation", "(", "ISS", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O"], "h": ["internationalen raumstation", "", [[13, 14]]], "t": ["iss", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Die", "Rakete", "brachte", "am", "Freitag", "erfolgreich", "einen", "unbemannten", "Raumtransporter", "auf", "den", "Weg", "zur", "Internationalen", "Raumstation", "(", "ISS", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O"], "h": ["iss", "", [[16]]], "t": ["internationalen raumstation", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["nachkriegsösterreich", "", [[7]]], "t": ["riegler", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["riegler", "", [[28]]], "t": ["nachkriegsösterreich", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["nachkriegsösterreich", "", [[7]]], "t": ["standard", "", [[30]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["standard", "", [[30]]], "t": ["nachkriegsösterreich", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["riegler", "", [[28]]], "t": ["standard", "", [[30]]]}, {"tokens": ["Der", "Nachrichtenbazar", ",", "den", "die", "Alliierten", "im", "Nachkriegsösterreich", "mithilfe", "der", "alten", "Nazis", "etablierten", ",", "stellte", "jedenfalls", "eine", "massive", "subversive", "Bedrohung", "für", "die", "junge", "Demokratie", "dar", ",", "sagt", "Historiker", "Riegler", "zum", "STANDARD", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["standard", "", [[30]]], "t": ["riegler", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Wer", "Fußball", "schaut", ",", "muss", "Partei", "ergreifen", ",", "hat", "sinngemäß", "schon", "der", "Volkskundler", "Hermann", "Bausinger", "gesagt", "und", "damit", "in", "einfachen", "Worten", "klar", "gemacht", ",", "dass", "Fußball", "ein", "antagonistisches", "Spiel", "ist", ",", "wie", "es", "Jochen", "Bonz", "ausdrückt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["hermann bausinger", "", [[13, 14]]], "t": ["jochen bonz", "", [[33, 34]]]}, {"tokens": ["Wer", "Fußball", "schaut", ",", "muss", "Partei", "ergreifen", ",", "hat", "sinngemäß", "schon", "der", "Volkskundler", "Hermann", "Bausinger", "gesagt", "und", "damit", "in", "einfachen", "Worten", "klar", "gemacht", ",", "dass", "Fußball", "ein", "antagonistisches", "Spiel", "ist", ",", "wie", "es", "Jochen", "Bonz", "ausdrückt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["jochen bonz", "", [[33, 34]]], "t": ["hermann bausinger", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Auch", "sein", "Vater", "Wilhelm", "Mommsen", "und", "sein", "Zwillingsbruder", "Wolfgang", "J.", "Mommsen", "waren", "Historiker", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["wilhelm mommsen", "", [[3, 4]]], "t": ["wolfgang j. mommsen", "", [[8, 9, 10]]]}, {"tokens": ["Auch", "sein", "Vater", "Wilhelm", "Mommsen", "und", "sein", "Zwillingsbruder", "Wolfgang", "J.", "Mommsen", "waren", "Historiker", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["wolfgang j. mommsen", "", [[8, 9, 10]]], "t": ["wilhelm mommsen", "", [[3, 4]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["lord nelson", "", [[5, 6]]], "t": ["trafalgar", "", [[13]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["trafalgar", "", [[13]]], "t": ["lord nelson", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["lord nelson", "", [[5, 6]]], "t": ["cadiz", "", [[17]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["cadiz", "", [[17]]], "t": ["lord nelson", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["trafalgar", "", [[13]]], "t": ["cadiz", "", [[17]]]}, {"tokens": ["1805", "–", "Der", "britische", "Admiral", "Lord", "Nelson", "besiegt", "in", "der", "entscheidenden", "Seeschlacht", "von", "Trafalgar", "(", "südlich", "von", "Cadiz", ")", "die", "französisch-spanische", "Flotte", ",", "wird", "aber", "dabei", "tödlich", "verwundet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["cadiz", "", [[17]]], "t": ["trafalgar", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["süddeutschland", "", [[14]]], "t": ["franken", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["franken", "", [[18]]], "t": ["süddeutschland", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["süddeutschland", "", [[14]]], "t": ["niederbayern", "", [[21]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["niederbayern", "", [[21]]], "t": ["süddeutschland", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["franken", "", [[18]]], "t": ["niederbayern", "", [[21]]]}, {"tokens": ["Kurze", "Wege", "von", "Dorf", "zu", "Dorf", "seien", "genauso", "denkbar", "wie", "weite", "Strecken", "quer", "durch", "Süddeutschland", ",", "etwa", "von", "Franken", "ins", "südlichere", "Niederbayern", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["niederbayern", "", [[21]]], "t": ["franken", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Häufig", "wies", "Einstein", "darauf", "hin", ",", "wie", "wichtig", "Machs", "Einsichten", "für", "ihn", "gewesen", "seien", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["einstein", "", [[2]]], "t": ["machs", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Häufig", "wies", "Einstein", "darauf", "hin", ",", "wie", "wichtig", "Machs", "Einsichten", "für", "ihn", "gewesen", "seien", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["machs", "", [[8]]], "t": ["einstein", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Der", "2,5", "Meter", "lange", "Sarkophag", "aus", "Kalkstein", "sei", "bei", "Bauarbeiten", "in", "der", "Küstenstadt", "Aschkelon", "gefunden", "worden", ",", "sagte", "der", "für", "die", "Region", "zuständige", "Archäologe", "Saar", "Ganor", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["aschkelon", "", [[13]]], "t": ["saar ganor", "", [[24, 25]]]}, {"tokens": ["Der", "2,5", "Meter", "lange", "Sarkophag", "aus", "Kalkstein", "sei", "bei", "Bauarbeiten", "in", "der", "Küstenstadt", "Aschkelon", "gefunden", "worden", ",", "sagte", "der", "für", "die", "Region", "zuständige", "Archäologe", "Saar", "Ganor", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["saar ganor", "", [[24, 25]]], "t": ["aschkelon", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["ostafrika", "", [[3]]], "t": ["süd-", "", [[28, 29]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["süd-", "", [[28, 29]]], "t": ["ostafrika", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["ostafrika", "", [[3]]], "t": ["südostasien", "", [[31]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["südostasien", "", [[31]]], "t": ["ostafrika", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["süd-", "", [[28, 29]]], "t": ["südostasien", "", [[31]]]}, {"tokens": ["Während", "im", "benachbarten", "Ostafrika", "Sorghum", "-", "und", "Perlhirse", "angebaut", "werden", ",", "fanden", "die", "Forscher", "Spuren", "von", "Reis", ",", "asiatischer", "Baumwolle", "und", "Mungbohnen", ",", "die", "beide", "seit", "Jahrtausenden", "in", "Süd", "-", "und", "Südostasien", "verbreitet", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["südostasien", "", [[31]]], "t": ["süd-", "", [[28, 29]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["österreich", "", [[2]]], "t": ["gerald holton", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["gerald holton", "", [[5, 6]]], "t": ["österreich", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["österreich", "", [[2]]], "t": ["einstein", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["einstein", "", [[19]]], "t": ["österreich", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["gerald holton", "", [[5, 6]]], "t": ["einstein", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Österreich", "stammende", "Physiker", "Gerald", "Holton", "erzählt", ",", "wie", "er", "vor", "Nazis", "flüchtete", "und", "warum", "er", "viel", "über", "Einstein", "publizierte", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["einstein", "", [[19]]], "t": ["gerald holton", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutsche zentrum für luft- und raumfahrt", "", [[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]]], "t": ["dlr", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["dlr", "", [[9]]], "t": ["deutsche zentrum für luft- und raumfahrt", "", [[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutsche zentrum für luft- und raumfahrt", "", [[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]]], "t": ["köln", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["köln", "", [[15]]], "t": ["deutsche zentrum für luft- und raumfahrt", "", [[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["dlr", "", [[9]]], "t": ["köln", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Das", "Deutsche", "Zentrum", "für", "Luft", "-", "und", "Raumfahrt", "(", "DLR", ")", "verkündete", "am", "Freitag", "in", "Köln", ",", "es", "gehe", "davon", "aus", ",", "dass", "sich", "das", "Mini", "-", "Labor", "wohl", "nicht", "mehr", "melden", "wird", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["köln", "", [[15]]], "t": ["dlr", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Fouché", "war", "auch", "eines", "der", "Vorbilder", "für", "Österreichs", "polizeistaatliches", "System", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["fouché", "", [[0]]], "t": ["österreichs", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Fouché", "war", "auch", "eines", "der", "Vorbilder", "für", "Österreichs", "polizeistaatliches", "System", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["österreichs", "", [[7]]], "t": ["fouché", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["göring", "", [[1]]], "t": ["bayern", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bayern", "", [[3]]], "t": ["göring", "", [[1]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["göring", "", [[1]]], "t": ["berlin", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[9]]], "t": ["göring", "", [[1]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["göring", "", [[1]]], "t": ["hitler", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[11]]], "t": ["göring", "", [[1]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bayern", "", [[3]]], "t": ["berlin", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[9]]], "t": ["bayern", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bayern", "", [[3]]], "t": ["hitler", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[11]]], "t": ["bayern", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[9]]], "t": ["hitler", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Als", "Göring", "in", "Bayern", "hörte", ",", "dass", "der", "in", "Berlin", "eingeschlossene", "Hitler", "ihm", "endgültig", "die", "Macht", "übertragen", "wollte", ",", "telegrafierte", "er", "ihm", "am", "23", ".", "April", "1945", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[11]]], "t": ["berlin", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Der", "Londoner", "Marathon", "ist", "ein", "weltweites", "Ereignis", ",", "lass", "es", "uns", "aus", "dieser", "Welt", "herausheben", ",", "sagte", "Peake", "auf", "YouTube", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["peake", "", [[17]]], "t": ["youtube", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Der", "Londoner", "Marathon", "ist", "ein", "weltweites", "Ereignis", ",", "lass", "es", "uns", "aus", "dieser", "Welt", "herausheben", ",", "sagte", "Peake", "auf", "YouTube", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["youtube", "", [[19]]], "t": ["peake", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Benjamin", "Franklin", ",", "einer", "der", "Gründerväter", "der", "USA", "und", "Erfinder", "des", "Blitzableiters", ",", "vermutete", "es", "als", "Erster", "bereits", "Ende", "des", "18", ".", "Jahrhunderts", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["benjamin franklin", "", [[0, 1]]], "t": ["usa", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Benjamin", "Franklin", ",", "einer", "der", "Gründerväter", "der", "USA", "und", "Erfinder", "des", "Blitzableiters", ",", "vermutete", "es", "als", "Erster", "bereits", "Ende", "des", "18", ".", "Jahrhunderts", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["usa", "", [[7]]], "t": ["benjamin franklin", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Mithilfe", "von", "Bodenproben", "vom", "Lomonossow", "-", "Rücken", "konnten", "die", "Wissenschafter", "zeigen", ",", "dass", "die", "zentrale", "Arktis", "vor", "sechs", "bis", "zehn", "Millionen", "Jahren", "im", "Sommer", "vollkommen", "eisfrei", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["lomonossow", "", [[4]]], "t": ["arktis", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Mithilfe", "von", "Bodenproben", "vom", "Lomonossow", "-", "Rücken", "konnten", "die", "Wissenschafter", "zeigen", ",", "dass", "die", "zentrale", "Arktis", "vor", "sechs", "bis", "zehn", "Millionen", "Jahren", "im", "Sommer", "vollkommen", "eisfrei", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["arktis", "", [[15]]], "t": ["lomonossow", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Bateson", "und", "Nettle", "würden", "das", "Ganze", "nun", "gerne", "dort", "ausprobieren", ",", "wo", "sich", "jede", "Menge", "fallengelassener", "Müll", ",", "der", "das", "Straßenbild", "verunziert", ",", "vermeiden", "ließe", ":", "auf", "Verpackungen", "von", "Fast", "Food", "."], "ner": ["S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bateson", "", [[0]]], "t": ["nettle", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Bateson", "und", "Nettle", "würden", "das", "Ganze", "nun", "gerne", "dort", "ausprobieren", ",", "wo", "sich", "jede", "Menge", "fallengelassener", "Müll", ",", "der", "das", "Straßenbild", "verunziert", ",", "vermeiden", "ließe", ":", "auf", "Verpackungen", "von", "Fast", "Food", "."], "ner": ["S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["nettle", "", [[2]]], "t": ["bateson", "", [[0]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[1]]], "t": ["bormann", "", [[3]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["bormann", "", [[3]]], "t": ["berlin", "", [[1]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[1]]], "t": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]], "t": ["berlin", "", [[1]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[1]]], "t": ["hitler", "", [[13]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[13]]], "t": ["berlin", "", [[1]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["berlin", "", [[1]]], "t": ["görings", "", [[16]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["görings", "", [[16]]], "t": ["berlin", "", [[1]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["bormann", "", [[3]]], "t": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]], "t": ["bormann", "", [[3]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["bormann", "", [[3]]], "t": ["hitler", "", [[13]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[13]]], "t": ["bormann", "", [[3]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["bormann", "", [[3]]], "t": ["görings", "", [[16]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["görings", "", [[16]]], "t": ["bormann", "", [[3]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]], "t": ["hitler", "", [[13]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[13]]], "t": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]], "t": ["görings", "", [[16]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["görings", "", [[16]]], "t": ["joseph goebbels", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["hitler", "", [[13]]], "t": ["görings", "", [[16]]]}, {"tokens": ["In", "Berlin", "nutzten", "Bormann", "und", "Reichspropagandaminister", "Joseph", "Goebbels", "das", "Telegramm", "jedoch", ",", "um", "Hitler", "einen", "Putsch", "Görings", "einzureden", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["görings", "", [[16]]], "t": ["hitler", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Herzog", "Rudolph", "IV", ".", "spielte", "doch", "eine", "größere", "Rolle", ",", "als", "ihr", "Kollege", "Böker", "glauben", "wollte", "."], "ner": ["O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O"], "h": ["rudolph iv", "", [[1, 2]]], "t": ["böker", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Herzog", "Rudolph", "IV", ".", "spielte", "doch", "eine", "größere", "Rolle", ",", "als", "ihr", "Kollege", "Böker", "glauben", "wollte", "."], "ner": ["O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O"], "h": ["böker", "", [[13]]], "t": ["rudolph iv", "", [[1, 2]]]}, {"tokens": ["Sie", "haben", "in", "Cambridge", "bei", "dem", "Biologen", "Austin", "Smith", "im", "Labor", "gearbeitet", ",", "einem", "Pionier", "der", "embryonalen", "Stammzellforschung", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["cambridge", "", [[3]]], "t": ["austin smith", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["Sie", "haben", "in", "Cambridge", "bei", "dem", "Biologen", "Austin", "Smith", "im", "Labor", "gearbeitet", ",", "einem", "Pionier", "der", "embryonalen", "Stammzellforschung", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["austin smith", "", [[7, 8]]], "t": ["cambridge", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Wissenschafter", "der", "Universitäten", "Göttingen", "und", "Paris", "haben", "jetzt", "aber", "gezeigt", ",", "dass", "diese", "Doppler", "-", "Formel", "in", "Protuberanzen", "nicht", "angewandt", "werden", "kann", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["universitäten göttingen", "", [[2, 3]]], "t": ["paris", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Wissenschafter", "der", "Universitäten", "Göttingen", "und", "Paris", "haben", "jetzt", "aber", "gezeigt", ",", "dass", "diese", "Doppler", "-", "Formel", "in", "Protuberanzen", "nicht", "angewandt", "werden", "kann", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["paris", "", [[5]]], "t": ["universitäten göttingen", "", [[2, 3]]]}, {"tokens": ["In", "Südafrika", "landete", "Rath", "mit", "seiner", "Stiftung", "vor", "Gericht", ",", "nachdem", "er", "Aids", "-", "Patienten", "von", "einer", "antiretroviralen", "Therapie", "abgeraten", "und", "ihnen", "falsche", "Hoffnungen", "gemacht", "hatte", ",", "sie", "mit", "Vitaminpräparaten", "heilen", "zu", "können", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["südafrika", "", [[1]]], "t": ["rath", "", [[3]]]}, {"tokens": ["In", "Südafrika", "landete", "Rath", "mit", "seiner", "Stiftung", "vor", "Gericht", ",", "nachdem", "er", "Aids", "-", "Patienten", "von", "einer", "antiretroviralen", "Therapie", "abgeraten", "und", "ihnen", "falsche", "Hoffnungen", "gemacht", "hatte", ",", "sie", "mit", "Vitaminpräparaten", "heilen", "zu", "können", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["rath", "", [[3]]], "t": ["südafrika", "", [[1]]]}, {"tokens": ["Eine", "Gedankenwelt", ",", "die", "unter", "anderem", "in", "den", "Arbeiten", "des", "theoretischen", "Biologen", "John", "Maynard", "Smith", "(", "1920-2004", ")", "ihren", "Ausgangspunkt", "hatte", ",", "fand", "in", "Sigmund", "einen", "neugierigen", "und", "begeisterten", "Anhänger", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["john maynard smith", "", [[12, 13, 14]]], "t": ["sigmund", "", [[24]]]}, {"tokens": ["Eine", "Gedankenwelt", ",", "die", "unter", "anderem", "in", "den", "Arbeiten", "des", "theoretischen", "Biologen", "John", "Maynard", "Smith", "(", "1920-2004", ")", "ihren", "Ausgangspunkt", "hatte", ",", "fand", "in", "Sigmund", "einen", "neugierigen", "und", "begeisterten", "Anhänger", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["sigmund", "", [[24]]], "t": ["john maynard smith", "", [[12, 13, 14]]]}, {"tokens": ["In", "seinem", "Roman", "Existenz", "erwähnt", "US", "-", "Autor", "David", "Brin", "am", "Rande", "auch", "eine", "Kontroverse", "um", "eine", "Frau", ",", "die", "ein", "Neo", "-", "Neandertalerbaby", "austrägt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["us", "", [[5]]], "t": ["david brin", "", [[8, 9]]]}, {"tokens": ["In", "seinem", "Roman", "Existenz", "erwähnt", "US", "-", "Autor", "David", "Brin", "am", "Rande", "auch", "eine", "Kontroverse", "um", "eine", "Frau", ",", "die", "ein", "Neo", "-", "Neandertalerbaby", "austrägt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["david brin", "", [[8, 9]]], "t": ["us", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Wir", "haben", "anhand", "der", "Satellitenmessungen", "gesehen", ",", "dass", "die", "Wirtschaftssanktionen", "im", "Iran", "seit", "2010", "große", "Wirkung", "hatten", ",", "so", "Lelieveld", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["iran", "", [[11]]], "t": ["lelieveld", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Wir", "haben", "anhand", "der", "Satellitenmessungen", "gesehen", ",", "dass", "die", "Wirtschaftssanktionen", "im", "Iran", "seit", "2010", "große", "Wirkung", "hatten", ",", "so", "Lelieveld", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["lelieveld", "", [[19]]], "t": ["iran", "", [[11]]]}, {"tokens": ["1916", "–", "Österreichisch-ungarische", "Truppen", "besetzten", "die", "nordalbanische", "Stadt", "Skutari", "(", "Shkodra", ")", "."], "ner": ["O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["skutari", "", [[8]]], "t": ["shkodra", "", [[10]]]}, {"tokens": ["1916", "–", "Österreichisch-ungarische", "Truppen", "besetzten", "die", "nordalbanische", "Stadt", "Skutari", "(", "Shkodra", ")", "."], "ner": ["O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["shkodra", "", [[10]]], "t": ["skutari", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["wolfgang krieger", "", [[24, 25]]], "t": ["c. h.  beck", "", [[32, 33, 34]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["c. h.  beck", "", [[32, 33, 34]]], "t": ["wolfgang krieger", "", [[24, 25]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["wolfgang krieger", "", [[24, 25]]], "t": ["fouché", "", [[37]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["fouché", "", [[37]]], "t": ["wolfgang krieger", "", [[24, 25]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["c. h.  beck", "", [[32, 33, 34]]], "t": ["fouché", "", [[37]]]}, {"tokens": ["Daraus", "wurden", "bald", "die", "Karteiblätter", "in", "Registraturschränken", ",", "welche", "alle", "modernen", "Bürokratien", "kennzeichneten", ",", "ehe", "deren", "Information", "in", "elektronische", "Dateien", "überführt", "wurde", ",", "schreibt", "Wolfgang", "Krieger", "in", "seiner", "Geschichte", "der", "Geheimdienste", "(", "C.", "H.", "Beck", ")", "über", "Fouché", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["fouché", "", [[37]]], "t": ["c. h.  beck", "", [[32, 33, 34]]]}, {"tokens": ["Als", "Beispiel", "nennt", "Maas", "die", "Insel", "Sulawesi", ",", "die", "den", "größten", "indonesischen", "Kakaoproduzenten", "darstellt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["maas", "", [[3]]], "t": ["sulawesi", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Als", "Beispiel", "nennt", "Maas", "die", "Insel", "Sulawesi", ",", "die", "den", "größten", "indonesischen", "Kakaoproduzenten", "darstellt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["sulawesi", "", [[6]]], "t": ["maas", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Israelische", "Forscher", "berichten", "nun", "in", "einer", "Studie", "im", "Fachjournal", "Plos", "One", "von", "Funden", "am", "See", "Genezareth", ",", "die", "belegen", ",", "dass", "der", "Mensch", "bereits", "vor", "rund", "23.000", "Jahren", "mit", "dem", "Anbau", "von", "Nahrungspflanzen", "experimentierte", "."], "ner": ["S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["plos one", "", [[9, 10]]], "t": ["see genezareth", "", [[14, 15]]]}, {"tokens": ["Israelische", "Forscher", "berichten", "nun", "in", "einer", "Studie", "im", "Fachjournal", "Plos", "One", "von", "Funden", "am", "See", "Genezareth", ",", "die", "belegen", ",", "dass", "der", "Mensch", "bereits", "vor", "rund", "23.000", "Jahren", "mit", "dem", "Anbau", "von", "Nahrungspflanzen", "experimentierte", "."], "ner": ["S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["see genezareth", "", [[14, 15]]], "t": ["plos one", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Die", "Historikerin", "Michaela", "Raggam", "-", "Blesch", "nimmt", "in", "ihrem", "Beitrag", "Zwischen", "Antifeminismus", "und", "Antisemitismus", "wiederum", "spezifisch", "die", "Situation", "jüdischer", "Frauen", "an", "der", "Universität", "Wien", "bis", "1938", "in", "den", "Blick", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["michaela raggam-blesch", "", [[2, 3, 4, 5]]], "t": ["universität wien", "", [[22, 23]]]}, {"tokens": ["Die", "Historikerin", "Michaela", "Raggam", "-", "Blesch", "nimmt", "in", "ihrem", "Beitrag", "Zwischen", "Antifeminismus", "und", "Antisemitismus", "wiederum", "spezifisch", "die", "Situation", "jüdischer", "Frauen", "an", "der", "Universität", "Wien", "bis", "1938", "in", "den", "Blick", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["universität wien", "", [[22, 23]]], "t": ["michaela raggam-blesch", "", [[2, 3, 4, 5]]]}, {"tokens": ["Am", "Internationalen", "Institut", "für", "angewandte", "Systemanalyse", "(", "IIASA", ")", "ist", "er", "ja", "schon", "seit", "1984", "nebenbei", "aktiv", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["internationalen institut für angewandte systemanalyse", "", [[1, 2, 3, 4, 5]]], "t": ["iiasa", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Am", "Internationalen", "Institut", "für", "angewandte", "Systemanalyse", "(", "IIASA", ")", "ist", "er", "ja", "schon", "seit", "1984", "nebenbei", "aktiv", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["iiasa", "", [[7]]], "t": ["internationalen institut für angewandte systemanalyse", "", [[1, 2, 3, 4, 5]]]}, {"tokens": ["1895", "wurde", "Mach", "als", "Philosoph", "nach", "Wien", "berufen", ",", "obwohl", "er", "bestritt", ",", "ein", "Philosoph", "zu", "sein", "oder", "auch", "nur", "heißen", "zu", "wollen", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["mach", "", [[2]]], "t": ["wien", "", [[6]]]}, {"tokens": ["1895", "wurde", "Mach", "als", "Philosoph", "nach", "Wien", "berufen", ",", "obwohl", "er", "bestritt", ",", "ein", "Philosoph", "zu", "sein", "oder", "auch", "nur", "heißen", "zu", "wollen", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["wien", "", [[6]]], "t": ["mach", "", [[2]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canterbury", "", [[5]]], "t": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]], "t": ["canterbury", "", [[5]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canterbury", "", [[5]]], "t": ["oxford", "", [[12]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["oxford", "", [[12]]], "t": ["canterbury", "", [[5]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canterbury", "", [[5]]], "t": ["englands", "", [[21]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["englands", "", [[21]]], "t": ["canterbury", "", [[5]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canterbury", "", [[5]]], "t": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]], "t": ["canterbury", "", [[5]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]], "t": ["oxford", "", [[12]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["oxford", "", [[12]]], "t": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]], "t": ["englands", "", [[21]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["englands", "", [[21]]], "t": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]], "t": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]], "t": ["thomas cranmer", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["oxford", "", [[12]]], "t": ["englands", "", [[21]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["englands", "", [[21]]], "t": ["oxford", "", [[12]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["oxford", "", [[12]]], "t": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]], "t": ["oxford", "", [[12]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["englands", "", [[21]]], "t": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]]}, {"tokens": ["'1556", "–", "Der", "Erzbischof", "von", "Canterbury", ",", "Thomas", "Cranmer", ",", "wird", "in", "Oxford", "als", "Ketzer", "auf", "dem", "Scheiterhaufen", "verbrannt", ",", "nachdem", "Englands", "Königin", "Maria", "I.", "Tudor", "(", "die", "Katholische", ")", "den", "römischen", "Katholizismus", "wieder", "hergestellt", "hat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["maria i. tudor", "", [[23, 24, 25]]], "t": ["englands", "", [[21]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canaveros", "", [[19]]], "t": ["edgar biemer", "", [[27, 28]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["edgar biemer", "", [[27, 28]]], "t": ["canaveros", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["canaveros", "", [[19]]], "t": ["deutschland", "", [[32]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutschland", "", [[32]]], "t": ["canaveros", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["edgar biemer", "", [[27, 28]]], "t": ["deutschland", "", [[32]]]}, {"tokens": ["Das", "ist", "spekulativ", ",", "und", "da", "zeichnet", "sich", "auch", "nichts", "am", "weitesten", "Horizont", "ab", ",", "sagte", "nach", "der", "Ankündigung", "Canaveros", "im", "Frühjahr", "diesen", "Jahres", "der", "deutsche", "Experte", "Edgar", "Biemer", ",", "der", "in", "Deutschland", "vor", "einiger", "Zeit", "an", "einer", "Armtransplantation", "beteiligt", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["deutschland", "", [[32]]], "t": ["edgar biemer", "", [[27, 28]]]}, {"tokens": ["Asiagomphus", "reinhardti", "lebt", "in", "einer", "abgelegenen", "Gebirgsregion", "im", "Grenzgebiet", "zwischen", "Kambodscha", "und", "Laos", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["kambodscha", "", [[10]]], "t": ["